\section{AA-System}
AA-System und Bestellung zu eilen sind zwei gängige Checkout-Methoden in unserem täglichen Leben.
AA-System leitet sich vom englischen "go dutch" (kosten zu teilen) ab und wird normalerweise für Anlässe wie Lebensmittelversammlungen und Tourismus verwendet, und die Menschen teilen sich den Gesamtverbrauch nach dem Konsum. Man sagt allgemein, dass das AA-System seinen Ursprung in den Niederlanden hatte: Im 16. und 17. Jahrhundert war der Seehandel zwischen den Niederlanden und Venedig sehr entwickelt: Die Italiener und die Niederländer reisten an verschiedenen Orten hin und her und die Mobilität war gro\ss , um ihre eigenen Verluste zu vermeiden. Es schafft die Tradition, zum Zeitpunkt des Treffens Informationen auszutauschen und jedes Mal auszuzahlen. 
\mypar
Bestellung zu beeilen, hei\ss t das, wie der Name schon sagt, die Eile, um die Rechnung zu bezahlen. Im Gegensatz zum AA-System, wenn das Abendessen beendet ist, eilt sich man normalerweise mit der Rechnung. Um die Gelegenheit zu nutzen, wenn das Essen im Topf nicht verzehrt wird,würde  man einfach eine Ausrede suchen, z.b, auf die Toilette gehen, man würde heimlich zum Schalter gehen, um die Rechnung zu bezahlen.
\mypar
In der westlichen Gesellschaft ist es üblich, dass Menschen das AA-System in Versammlungen zwischen Freunden und Familienmitgliedern implementieren. In China wird das AA-System im Allgemeinen jedoch nur von jungen Leuten akzeptiert, insbesondere von Studenten und Angestellten. Traditionellen Chinesen mittleren Alters und ältere Menschen sind eher daran gewöhnt, für andere Leute im Treffen zu bezahlen, als das AA-System.
\mypar
Der Grund ist, dass einerseits die Werte der Westler stärker auf die Interessen ausgerichtet sind. Vom Land bis zum Individuum stehen die Interessen im Vordergrund, das ist ein allgemein anerkannter Wert in der westlichen Gesellschaft. Daher gehen westliche Besucher in Restaurant, um zu essen, auch wenn die beiden Menschen eine gute Beziehung haben, nachdem sie alle gegessen haben, sie bezahlen für selber, es ist sehr natürlich, dass niemand denkt, dass dies nicht angemessen ist. Nur auf diese Weise können Sie Respekt vor anderen und ihrem eigenen Privateigentum widerspiegeln, um ihre jeweiligen finanziellen Interessen zu wahren. Im Gegenteil, obwohl Chinesen im Allgemeinen die reichen westlichen Lebensstile wie Parteien und verschiedene westliche Festivals akzeptieren, war das AA-System nie beliebt: Einer der Gründe ist, dass das AA-System und Chinesen Prestige schätzen. Der Fokus auf Gesichtverlust ist der Charakter der Chinesen. Diese Funktion spiegelt sich in den Eltern, Brüdern, Lehrern, Freunden und anderen Aspekten wider. Für Chinesen ist es schwierig, ein Abendessen mit Freunden anzunehmen, aber auch für jeden zu zahlen. Dadurch werden Sie unbeholfen aussehen. Au\ss erdem sind die Chinesen gastfreundlich und lieben es zu behandeln. Wenn die Menschen von einem gro\ss en Tisch umgeben sind, können sie über das Trinken sprechen, und am Ende der Kasse teilen sie sich ihren Konsum. Dies ist ein Prestige für die Chinesen, und das Prestige ist das, was die Chinesen am meisten schätzen. 
Auf der anderen Seite hat Essen in China eine einzigartige kulturelle Konnotation. Chinesen mögen es, Dinge auf den Tisch zu bringen, um sie zu lösen. Wenn man jemanden bittet, Dinge zu tun, werden sie die Menschen um Essen bitten. Wenn sie sich bei anderen bedanken, laden sie die Menschen zum Essen ein. Wenn sie verabschieden, werden sie auch die Menschen zum Essen einladen. Der Grund für Chinesen, sich beim Essen eine Mahlzeit zu nehmen, liegt teilweise an reinen Gefühlen und daran, dass sich die Menschen unterhalten müssen, um etwas zu tun. Der Gast ist eigentlich eine langfristige Investition in China und investiert nicht nur in Geld, sondern auch in langfristige menschliche Beziehungen. Dies unterscheidet sich wesentlich vom AA-System, in dem der Westen die Interessen beider Parteien garantiert. Im Allgemeinen hat der Behandelte oft das Gefühl, dass er die Gefühle anderer schuldet, und wenn er um Hilfe gebeten wird, wird es ihm peinlich sein, sich zu weigern. Das menschliche Gefühl ist für die Chinesen eines der wichtigsten Mittel, um ihre Interessen zu verwirklichen: In China, auch wenn jeder diese Wahrheit versteht, geraten sie immer wieder in diese Falle und machen die Menschen, die die Gäste behandeln. Im Gegensatz dazu schulden westliche Bürger nicht gerne anderen. Die Dinge müssen einzeln gezählt werden, sie halten AA System nicht für peinlich. Wenn man etwas von ihnen haben wollen, aber Sie keine Nutzung von ihm können, können Sie einfach ablehnen. Denn in ihren Augen sind nur die Interessen die wichtigsten, menschliche Gefühle und das Gesichtverlust sind virtuell.
\mypar
Die Bestellung zu eilen ist keine Gruppe von Menschen in China. Jedes Mal, wenn sie zur Kasse gehen, beeilen sie sich für die Bestellung. Normalerweise bitte man diesmal alle um eine Mahlzeit und das nächste Mal, wenn anderer sich um eine Mahlzeit bitten. Dies hat sowohl ein Prestige als auch eine Garantie für das Interesse. Im wirklichen Leben mag es einige Freunde geben, die schlechte familiäre Bedingungen haben, aber ihre Gefühle sind vorhanden. Jeder hat sich geweigert, für sie zu zahlen. Dies ist auch eine gewöhnliche Sache. Bestellung zu eilen ist hier nicht mehr ein Wettstreit um menschliche Gefühle, sondern um die Fürsorge und Wärme zwischen Freunden.
