\section{Tee und Kaffe}
Tee und Kaffee sind die am häufigsten verwendeten Getränke im modernen Leben. Das Deutsch-Chinesische Institut für Ingenieure organisiert häufig auch Café-Bar-Events, bei denen deutsche Studenten zur Teilnahme an dem Spiel eingeladen werden, damit jeder die deutsche Kultur im duftenden Kaffee verstehen kann.
\mypar
Wenn es ums Trinken geht, reden wir: Wenn wir Tee und Kaffee trinken, wo trinken wir Tee und Kaffee ? wo trinken wir Tee und Kaffee? Als eine der Geburtsstätten des Welttees lieben Chinesen Tee seit der Antike sehr. Wenn Sie eine Freizeit zu Hause haben, genie\ss en Sie eine Tasse Tee und genie\ss en Ihr Leben alleine.Die Gäste mit Tee zu behandeln, ist eine Gewohnheit der Chinesen. Wenn der Gast die Tür reingeht, gibt der Besitzer sofort eine Tasse duftenden Tees ab und spricht in entspannter Atmosphäre. In China ist es auch üblich, dass Geschäftsleute Tee in einem Teehaus trinken, während sich das Geschäft beider Parteien im Teehaus reden.
\mypar
Chinesen trinken in der Regel eine Tasse Kaffee bei der Arbeit oder in einigen schnelllebigen Cafés, um sich zu inspirieren und ihre Arbeitseffizienz zu verbessern. Kaffee ist in China eher ein Fast-Food-Konsum. Die Atmosphäre, in der Tee getrunken wird, ist in China vorherrschend und hat eine lange Geschichte. Sie hat eine  über 4 jahrtausend Geschichte. In den Tee-Klassikern von Lu Yu hei\ss t es: ''Tee ist ein Getränk und wird von Shennong hergestellt.''
Hier gibt es eine Geschichte. es vor dem Jahr 280 n. Chr. Ein kleines Land namens Wu Guo im Süden Chinas gab. Als der König den Minister ein Bankett machte, trank er die Minister gerne mit Wein. Einer der Minister kann nicht Mehr Menge Alkohol. Der König bat ihn, den Wein durch Tee zu ersetzen. Seitdem begannen die Literaten, Gäste mit Tee zu empfangen. Wie oben erwähnt, trinken Chinesen neben dem üblichen Kaffee, um ihre Arbeitseffizienz zu verbessern, wird es einen teeähnlichen Zweck geben, wie zum Beispiel Kaffeefreunde.In Deutschland ist das Trinken von Tee und Kaffee gleich. es ist eine Möglichkeit, das Leben zu genie\ss en und hat die Rolle der Kommunikation.
\mypar
Tee ist eines der unverzichtbaren Getränke, die Chinesen in ihrem täglichen Leben haben. Wie das Sprichwort ''Brennstoff, Reis, Öl, Salz, Sauce, Essig, Tee'' sagt, ist Tee in einem der sieben Dinge enthalten, die wichtig ist. Tee hat für Chinesen viele kulturelle Bedeutungen. Am repräsentativsten ist die Teezeremonie. Er verkörpert das rituelle Teetrinken der Chinesen und verfolgt die Tugend eines Gentlemans. Die Teezeremonie ist der Weg, um die Schönheit des Tees zu schätzen. Es wird auch als eine Kunst des Lebens mit Tee und Tee, einer lebenden Etikette auf Teebasis und einem Lebensstil des Tees angesehen.  Das Trinken von Tee kann den Geist beruhigen und beruhigen und Gedanken zu konzentieren.
\mypar
Seit Jahrhunderten zieht die duftende Bitterkeit des Kaffees eine Vielzahl von Menschen an und ist somit in verschiedene Bereiche der modernen westlichen Gesellschaft eingedrungen.  Heute ist Kaffe zu einem typischen Vertreter der westlichen Kultur geworden. Für den Westen bedeutet Kaffee mehr, die Umwelt und die Atmosphäre zu genie\ss en. Es ist ein guter Freund vieler westlicher Schriftsteller. Balzac schrieb eine ''menschliche Komödie'', während er in seinem Leben 50.000 Tassen Kaffee trank. Der niederländische postimpressionistische Maler Van Gogh war besessen von der Welt im Café und drängte sie immer wieder. Das Café an der Algarve hat nachts immer noch eine Tür geöffnet. Die Musik 'Contata No. 211'' des deutschen Musikers Bach bekannt auch als ''Coffee Contata'', die perfekte Kombination aus Kaffee und Musik ist.der berühmte Philosoph Sartre, selbst während des Zweiten Weltkrieges in der Luftkriegslage. er befindet sich die Stadt im Chaos, jeden Tag noch in Paris das Café besteht darauf zu schreiben. Es gibt viele weitere Beispiele dafür.